
### Початковий рівень

1. **Основи Python**: Якщо ви не знайомі з Python, спочатку ознайомтеся з основами мови програмування Python. Розуміння базових концепцій Python допоможе вам краще зрозуміти Django.

2. **Встановлення Django**: Встановіть Django на свій комп'ютер та створіть перший проект.

3. **Створення та маршрутизація додатків**: Навчитися створювати додатки та визначати маршрути для них у вашому Django-проекті.

4. **Створення моделей**: Вивчіть створювати моделі для вашого Django-додатку. Розуміння реляційних баз даних буде корисним.

5. **Робота з адміністративним інтерфейсом**: Вивчіть, як використовувати адміністративний інтерфейс Django для управління вашими даними.

6. **Створення та використання шаблонів**: Навчитися створювати HTML-шаблони та використовувати їх для відображення даних у вашому Django-додатку.

### Середній рівень

7. **Робота з формами**: Вивчіть, як створювати та обробляти форми у Django-додатках.

8. **Створення та використання відображень (views)**: Навчитися створювати відображення для вашого Django-додатку та використовувати їх для обробки запитів.

9. **Робота з URL-адресами**: Розуміння маршрутизації в Django, визначення URL-шаблонів та їх відповідність відображенням.

10. **Створення API**: Вивчіть, як створювати RESTful API з використанням Django REST Framework.

11. **Робота з middleware**: Навчитися використовувати middleware для обробки запитів та відповідей у Django-додатках.

### Просунутий рівень

12. **Аутентифікація та авторизація**: Вивчіть, як створювати систему аутентифікації та авторизації користувачів у вашому Django-додатку.

13. **Оптимізація та масштабування**: Дослідіть методи оптимізації та масштабування вашого Django-додатку для підтримки великої кількості користувачів.

14. **Тестування**: Вивчіть, як писати автоматизовані тести для вашого Django-додатку з використанням вбудованих інструментів тестування Django.

15. **Інтеграція з іншими технологіями**: Дослідіть, як інтегрувати Django з іншими технологіями та сервісами, такими як бази даних, кешування, пошукові системи тощо.

16. **Безпека**: Розуміння основ безпеки та захисту ваших Django-додатків від різних видів атак.

17. **Документація та спільнота**: Вивчіть, як користуватися офіційною документацією Django та залучатися до спільноти розвитку Django.

Подальше вивчення може включати в себе специфічні теми, такі як розробка високонавантажених додатків, робота зі шаблонами Django, оптимізація продуктивності та інші.